\section{Imagens Geradas por computador (Computer Graphic Imagery)}
\label{cgi}
A computação gráfica é o ramo da ciência da computação que aplica tecnologias computacionais à produção e à manipulação de representações visuais. É associada a apresentação de textos, a construção de gráficos, tabelas, desenvolvimento de interfaces gráficas com o usuário, manipulação de fotografias, produção de video games e a criação de filmes de animação. Porém está cada vez mais sendo usado em referência à área específica conhecida como computação gráfica 3D. (pg 378)

%http://books.google.com.br/books?id=Vfw4AgAAQBAJ&pg=PA379&dq=computação+grafica+3d&hl=pt-BR&sa=X&ei=0ZwRVLisK4zGsQS7ioLwCQ&ved=0CC8Q6AEwAA#v=onepage&q=computa%C3%A7%C3%A3o%20grafica%203d&f=false

CGI é uma sigla simples para (Computer Graphic Imagery) ou seja imagens geradas por computadores. O termo se refere a todas as imagens geradas através de computadores feitas em três dimensões, com a profundidade de campo sendo possível graças apenas à computação. O CGI praticamente é todo o tipo de animação ou algum tipo de efeito, em televisão e video game.
 
 
 
\subsection{História CGI}
A partir do momento em que a humanidade começou a trabalhar com a arte, ela utilizou uma série de instrumentos que a ajudaram a explorar seu potencial criativo. Seja utilizando um simples pincel mergulhado em tinta ou um software de alta tecnologia, sempre encontramos uma maneira de expressar
nossos pensamentos e emoções que constituem nossa vida.Porem nos últimos anos poucas ferramentas se mostraram tão importantes e poderosas como o computador. Graças as essas máquinas, podemos sair de
nossas limitações impostas pela realidade, criando uma mistura da realidade com a ficção.

\begin{enumerate}
  \item \textbf{As Primeiras CGIs }
  
  Surgiram entre a década de 1940 e o começo da década de 1950. Ao perceber que as linhas e colunas de letras e números usadas por essas primeiras máquinas podiam ser transformadas em imagens.
A primeira ferramenta criada para fazer a “arte eletronica” foi desenvolvida pela Hewlett Packard como forma de testar equipamentos de som.

  \item \textbf{As CGI’s Modernas}
Em 1968 um grupo de matemáticos e físicos russos criou um modelo matemático de um gato que se movimentava por uma tela. Para isso foi necessário criar um computador especial, capaz de gerar centenas de quadros de movimentos que podiam ser convertidos em filmes que posteriormente foram usados de forma comercial.

Durante a próxima década as técnicas de CGI começaram a atrair atenção de designers e diretos que passaram a usar as ferramentas que evoluíram em um ritmo bastante acelerado.
O uso comercial da Tecnologia 

Somente no ano 1976 que encontramos o primeiro uso comercial de técnicas de animação 3D. As possibilidades oferecidas pelo tecnologia foram somente notadas por George Lucas, que concebeu a série de filmes “Star Wars” usando como base efeitos de CGI, considerados de ponta para época.

Em seguida a tecnlogia começou a ganhar muita popularidade com aprodução de filmes como Superman(1978), Alien(1979) e Black Hole(1979).

Porem foi o grande salto em termos de qualidade de animação ocorreu com lançamento de TRON. Os efeitos desse filme foram criados por um computdor que possuia 2MB de memória RAM.Em seguida surgiram filmes como “Indiana Jones” e a “Ultima Cruzada” que também foram considerados grandes avanços.

  \item \textbf{Os anos 90}

Com a chegada da “Era da Internet” e com a popularização dos computadores domésticos, os efeitos CGI começaram a evoluir rápidamente. O Primeiro passo para isso foi o filme “O Exterminador do Futuro 2: O Julgamento Final (1991), que recriava um de seus atores através de modelos digitais com auxilio de captura de movimentos. Tempo depois foi lançado o filme Jurassic Park, que causava a impressão que a tecnologia havia atingindo seus limites devido ao seu realismo.

Outro marco foi o laçamento do filme “Toy Story” (1995) que foi o primeiro filme criado usando somente técnicas de animação 3D. Outro filme que chamaou a atenção foi o “Matrix”(1999), que também utilizava técnicas bastante avançadas.

%http://www.tecmundo.com.br/tecnologia/59047-veja-evolucao-industria-animacoes-cgi.htm

  \item \textbf{O Século 21}

Conforme avançamos no século 21, as possibilidades oferecidas pelo CGI mostram-se ilimitadas. Se misturam cada vez mais com filmagens reais, e ajudaram a enriquecer filmes como “Senhor dos Anéis”, que foi responsável pelo uso de inteligência artificial para guiar a ação de personagens virtuais. Porem o filme que mais chamou a atenção foi “Avatar”(2009) que foi um dos projetos mais ambiciosos
e lucrativos da história que só se tornou possível graças ao CGI.

\end{enumerate}
JOGOS?

\subsection{Captura de Imagens em CGI}
Computação gráfica 2D trata da produção de imagens (padrões de pixels), enquanto a computação gráfica 3D trata da conversão de formas tridimensionais em imagens. (pg 379).

Computação gráfica 3D envolve “fotografar” mundos virtuais. O processo  implica construir versões digitalmente codificadas de cenas tridimensionais e, então simular o processo fotográfico para produzir as imagens. A cena “fotografada” usando computação gráfica 3D não existe como uma realidade física,
mas “existe”, como uma coleção de dados e algoritmos.

Os passos para a criação de uma imagem usando computação gráfica 3D envolve dois passos distintos. Um é a criação, a codificação, o armazenamento e a manipulação da cena a ser fotografada. O outro é o processo de produzir a imagem.

\subsection{Processo de criação de Imagem}
Modela, renderizar e mostrar.
Modelagem - Cenas construidas a partir de dados e algoritmos digitalmente
codificados. A cena produxina pode nunk existir na realidade.
Renderização - Produzir uma imagem bidimensional da cena

%http://canaltech.com.br/o-que-e/software/O-que-e-CGI-e-computacao-grafica/#ixzz3CUTYzAd

A CGI também tem seu uso em ferramentas CAD com grande utilidade na
engenharia civil, naval, geologia, arquitetura e design.

Linha do tempo para pesquisa:

Surgimento do processamento gráfico 

Reconhecimento Facial

Captura de Movimento
De acordo com a Lei de Grosch [9], o poder computacional aumenta
proporcionalmente ao quadrado do custo.Ferramenta de CAD
Sistemas utilizados para facilitar projetos e desenhos técncos. Estes
fornecem uma grande quantidade de ferramentas para que seja possível criar
formas geométricas e também para relacionar entidades e objetos

%{CITE://http://www.wikiwand.com/pt/Desenho_assistido_por_computador(WIKIPÉDIA)}

Linguagens gráficas ?

Atores Digitais
Áreas de aplicação (Entreterimento Primeiro uso no cinema: Star Wars)
1985 Cavaleiro de Vitral (Primeiro Personagem
primeiro longa de animação totalmente digital TOY STORY
